想買 macbook，邊部好？

想買部 macbook嚟做下文書嘢，上吓網

有時屎忽痕會想剪片，剪聲，但係唔係經常剪，但係因為太低處理能力又好難剪嘢，太高由用唔晒，所以想問有冇推薦？

同埋想問 13" 同15" 有咩分別？

15有獨顯 你剪下片13夠啦

買舊MBP 13" 打爆RAM SDD
最經濟

依你講嘅13乜都夠

真定假？13吋用premiere scroll 9年

但顯卡係咪好大分別